{"SurveyEntry":{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","SurveyName":"Luzern","SurveyDescription":null,"SurveyOwnerID":"UR_6ApyeK6zyxOSt0N","SurveyBrandID":"lse","DivisionID":"DV_8vn3SuQPtY8KouN","SurveyLanguage":"DE","SurveyActiveResponseSet":"RS_3qSCtiDkUxv89XU","SurveyStatus":"Active","SurveyStartDate":"0000-00-00 00:00:00","SurveyExpirationDate":"0000-00-00 00:00:00","SurveyCreationDate":"2022-09-21 07:57:11","CreatorID":"UR_6ApyeK6zyxOSt0N","LastModified":"2022-11-05 08:44:15","LastAccessed":"0000-00-00 00:00:00","LastActivated":"2022-09-27 08:06:29","Deleted":null},"SurveyElements":[{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"BL","PrimaryAttribute":"Survey Blocks","SecondaryAttribute":null,"TertiaryAttribute":null,"Payload":{"1":{"Type":"Trash","Description":"Trash \/ Unused Questions","ID":"BL_1FH07wHoaViPeS2","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID35"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID20"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID56"}]},"2":{"Type":"Standard","SubType":"","Description":"Socio-demographics 2","ID":"BL_bfPqb0RyS4iX0km","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID39"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID5"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID6"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID7"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID8"},{"Type":"Page Break"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID50"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID9"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID57"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID10"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID11"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID55"}]},"3":{"Type":"Standard","SubType":"","Description":"Feedback","ID":"BL_4T8kPlFhxBR2EWG","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID41"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID18"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID19"}]},"4":{"Type":"Standard","SubType":"","Description":"Values","ID":"BL_cvELHIlGzoKSHvo","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID49"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID21"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID12"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID13"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID14"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID15"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID16"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID22"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID17"}]},"5":{"Type":"Standard","SubType":"","Description":"1% Initiative","ID":"BL_3eqdZYL7sKk3j8i","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID40"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID23"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID24"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID25"},{"Type":"Page Break"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID51"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID26"},{"Type":"Page Break"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID46"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID27"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID36"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID37"},{"Type":"Page Break"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID47"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID28"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID29"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID30"},{"Type":"Page Break"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID48"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID31"}]},"6":{"Type":"Standard","SubType":"","Description":"International solidarity","ID":"BL_es3488cPEku7jlI","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID42"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID33"},{"Type":"Page Break"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID53"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID54"},{"Type":"Page Break"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID52"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID34"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID38"}]},"7":{"Type":"Standard","SubType":"","Description":"Open field","ID":"BL_eWeJtwmIIvCJm7k","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID43"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID32"}]},"8":{"Type":"Standard","SubType":"","Description":"Socio-demographics 1","ID":"BL_3rrXbIJRSodrM22","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID44"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID1"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID2"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID3"},{"Type":"Question","QuestionID":"QID4"}]},"9":{"Type":"Standard","SubType":"","Description":"Subsidiary question","ID":"BL_3elcm6iZLpCMTP0","BlockElements":[{"Type":"Question","QuestionID":"QID45"}]}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"FL","PrimaryAttribute":"Survey Flow","SecondaryAttribute":null,"TertiaryAttribute":null,"Payload":{"Type":"Root","FlowID":"FL_1","Flow":[{"Type":"EmbeddedData","FlowID":"FL_9","EmbeddedData":[{"Description":"clicked_initiative","Type":"Custom","Field":"clicked_initiative","VariableType":"String","DataVisibility":[],"AnalyzeText":false,"Value":"0"},{"Description":"clicked_counterproposal","Type":"Custom","Field":"clicked_counterproposal","VariableType":"String","DataVisibility":[],"AnalyzeText":false,"Value":"0"},{"Description":"treatment_CC_compliant","Type":"Custom","Field":"treatment_CC_compliant","VariableType":"String","DataVisibility":[],"AnalyzeText":false,"Value":"${rand:\/\/int\/0:1}"}]},{"Type":"Standard","ID":"BL_3rrXbIJRSodrM22","FlowID":"FL_10","Autofill":[]},{"Type":"Branch","FlowID":"FL_11","Description":"New Branch","BranchLogic":{"0":{"0":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"EqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6000","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6000 <\/span>"},"1":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"EqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6003","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">Or<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6003 <\/span>","Conjuction":"Or"},"2":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"EqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6004","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">Or<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6004 <\/span>","Conjuction":"Or"},"3":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"EqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6005","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">Or<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6005 <\/span>","Conjuction":"Or"},"4":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"EqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6006","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">Or<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6006 <\/span>","Conjuction":"Or"},"5":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"EqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6014","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">Or<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6014 <\/span>","Conjuction":"Or"},"6":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"EqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6015","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">Or<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6015 <\/span>","Conjuction":"Or"},"7":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"GreaterThanOrEqual","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"0","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">Or<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Greater Than or Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 0 <\/span>","Conjuction":"Or"},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression"},"Flow":[{"Type":"Standard","ID":"BL_bfPqb0RyS4iX0km","FlowID":"FL_3","Autofill":[]},{"Type":"Standard","ID":"BL_3eqdZYL7sKk3j8i","FlowID":"FL_6","Autofill":[]},{"Type":"Standard","ID":"BL_eWeJtwmIIvCJm7k","FlowID":"FL_8","Autofill":[]},{"Type":"Standard","ID":"BL_es3488cPEku7jlI","FlowID":"FL_7","Autofill":[]},{"Type":"Standard","ID":"BL_cvELHIlGzoKSHvo","FlowID":"FL_5","Autofill":[]},{"Type":"Standard","ID":"BL_4T8kPlFhxBR2EWG","FlowID":"FL_4","Autofill":[]}]},{"Type":"Branch","FlowID":"FL_12","Description":"New Branch","BranchLogic":{"0":{"0":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"NotEqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6000","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Not Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6000 <\/span>"},"1":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"NotEqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6003","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">And<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Not Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6003 <\/span>","Conjuction":"And"},"2":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"NotEqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6004","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">And<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Not Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6004 <\/span>","Conjuction":"And"},"3":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"EqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"","Type":"Expression","Description":"<span class=\"Error\">Invalid Logic<\/span> <a href=\"javascript:void(0)\" clickcallback=\"Q_LogicEditor.edit\" instanceid=\"LE_02306828\">Click Here to Edit Logic<\/a>","Conjuction":"And"},"4":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"NotEqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6006","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">And<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Not Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6006 <\/span>","Conjuction":"And"},"5":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"NotEqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6014","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">And<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Not Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6014 <\/span>","Conjuction":"And"},"6":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"NotEqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"6015","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">And<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Not Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 6015 <\/span>","Conjuction":"And"},"7":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID4","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","Operator":"NotEqualTo","QuestionIDFromLocator":"QID4","LeftOperand":"q:\/\/QID4\/ChoiceTextEntryValue","RightOperand":"99999","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">And<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Not Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 99999 <\/span>","Conjuction":"And"},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression"},"Flow":[{"Type":"Block","ID":"BL_bfPqb0RyS4iX0km","FlowID":"FL_14","Autofill":[]},{"Type":"Standard","ID":"BL_3elcm6iZLpCMTP0","FlowID":"FL_15","Autofill":[]}]}],"Properties":{"Count":15,"RemovedFieldsets":[]}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"PL","PrimaryAttribute":"Preview Link","SecondaryAttribute":null,"TertiaryAttribute":null,"Payload":{"PreviewType":"Brand","PreviewID":"b922fbab-9434-411e-b3f8-5ea1df765fe9"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"RS","PrimaryAttribute":"RS_3qSCtiDkUxv89XU","SecondaryAttribute":null,"TertiaryAttribute":null,"Payload":null},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SO","PrimaryAttribute":"Survey Options","SecondaryAttribute":null,"TertiaryAttribute":null,"Payload":{"BackButton":"false","SaveAndContinue":"true","SurveyProtection":"PublicSurvey","BallotBoxStuffingPrevention":"false","NoIndex":"Yes","SecureResponseFiles":"true","SurveyExpiration":"None","SurveyTermination":"DefaultMessage","Header":"","Footer":"","ProgressBarDisplay":"None","PartialData":"+1 week","ValidationMessage":null,"PreviousButton":" \u2190 ","NextButton":" \u2192 ","SurveyTitle":"Qualtrics Survey","SkinLibrary":"lse","SkinType":"templated","Skin":{"brandingId":null,"templateId":"*base","overrides":null},"NewScoring":1,"SurveyMetaDescription":".","EOSMessage":null,"ShowExportTags":"false","CollectGeoLocation":"false","PasswordProtection":"No","AnonymizeResponse":"No","RefererCheck":"No","UseCustomSurveyLinkCompletedMessage":null,"SurveyLinkCompletedMessage":null,"SurveyLinkCompletedMessageLibrary":null,"ResponseSummary":"No","EOSMessageLibrary":null,"EOSRedirectURL":null,"EmailThankYou":"false","ThankYouEmailMessageLibrary":null,"ThankYouEmailMessage":null,"ValidateMessage":"false","ValidationMessageLibrary":null,"InactiveSurvey":"DefaultMessage","PartialDeletion":null,"PartialDataCloseAfter":"LastActivity","InactiveMessageLibrary":null,"InactiveMessage":null,"AvailableLanguages":{"DE":[],"EN":[]},"SkinQuestionWidth":700,"SurveyCreationDate":"2022-09-21 07:57:11","CustomLanguages":[],"SurveyName":"Luzern","CustomStyles":[],"MetaDataTranslations":{"EN":{"SurveyTitle":"Qualtrics Survey","SurveyMetaDescription":"."}},"ProtectSelectionIds":true}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SCO","PrimaryAttribute":"Scoring","SecondaryAttribute":null,"TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ScoringCategories":[],"ScoringCategoryGroups":[],"ScoringSummaryCategory":null,"ScoringSummaryAfterQuestions":0,"ScoringSummaryAfterSurvey":0,"DefaultScoringCategory":null,"AutoScoringCategory":null}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"PROJ","PrimaryAttribute":"CORE","SecondaryAttribute":null,"TertiaryAttribute":"1.1.0","Payload":{"ProjectCategory":"CORE","SchemaVersion":"1.1.0"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"STAT","PrimaryAttribute":"Survey Statistics","SecondaryAttribute":null,"TertiaryAttribute":null,"Payload":{"MobileCompatible":true,"ID":"Survey Statistics"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"QC","PrimaryAttribute":"Survey Question Count","SecondaryAttribute":"57","TertiaryAttribute":null,"Payload":null},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID33","SecondaryAttribute":"Alle L\u00e4nder haben das Pariser Abkommen unterzeichnet, das darauf abzielt, die globale Erw\u00e4rmung a.","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Alle L\u00e4nder haben das Pariser Abkommen unterzeichnet, das darauf abzielt, die globale Erw\u00e4rmung auf \u201eweit unter +2 \u00b0C\u201c zu begrenzen. Um die globale Erw\u00e4rmung auf dieses Niveau zu begrenzen, gibt es eine H\u00f6chstmenge an Treibhausgasen, die wir weltweit aussto\u00dfen d\u00fcrfen, das so genannte Kohlenstoffbudget.\n<br><br>Um das globale Kohlenstoffbudget einzuhalten, k\u00f6nnte eine begrenzte Anzahl von Genehmigungen f\u00fcr den Aussto\u00df von Treibhausgasen an umweltverschmutzende Unternehmen in der ganzen Welt (haupts\u00e4chlich Unternehmen f\u00fcr fossile Brennstoffe) versteigert werden.\n<br><br>Eine solche Politik w\u00fcrde sie f\u00fcr ihre Umweltverschmutzung bezahlen lassen und den Preis f\u00fcr fossile Brennstoffe schrittweise erh\u00f6hen (z. B. w\u00fcrde der Preis f\u00fcr Benzin nach einigen Jahren um 10 Cent pro Liter steigen). H\u00f6here Preise w\u00fcrden die Menschen und Unternehmen dazu veranlassen, weniger fossile Brennstoffe zu verbrauchen und so die Treibhausgasemissionen zu verringern.\n<br><br>Gem\u00e4\u00df dem Grundsatz, dass jeder Mensch das gleiche Recht auf Emissionen hat, k\u00f6nnten die Einnahmen aus der Versteigerung ein globales Grundeinkommen finanzieren. Jeder erwachsene Mensch w\u00fcrde 30 US-Dollar pro Monat erhalten und damit die 700 Millionen Menschen, die weniger als 2 US-Dollar pro Tag verdienen, aus der extremen Armut befreien.\n<br><br>Der durchschnittliche Schweizer oder die durchschnittliche Schweizerin w\u00fcrde finanziell verlieren, da er oder sie mit 75 CHF pro Monat an Preissteigerungen konfrontiert w\u00e4re, was h\u00f6her ist als die 30 CHF, die er oder sie erhalten w\u00fcrde.\n<br><br>Die Politik k\u00f6nnte umgesetzt werden, sobald sich die vier Gro\u00dfm\u00e4chte darauf einigen (die USA, China, die Europ\u00e4ische Union und Indien, die zusammen 60% der weltweiten Emissionen verursachen). L\u00e4nder, die sich weigern w\u00fcrden, sich an dieser Politik zu beteiligen, k\u00f6nnten mit Sanktionen (wie Z\u00f6llen) durch den Rest der Welt rechnen.\n<br><br>\nUnterst\u00fctzen Sie diese Politik?","DataExportTag":"Q33","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Alle L\u00e4nder haben das Pariser Abkommen unterzeichnet, das darauf abzielt, die globale Erw\u00e4rmung a...","Choices":{"1":{"Display":"Ja"},"2":{"Display":"Nein"}},"ChoiceOrder":[1,2],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"All countries have signed the Paris Agreement, which aims to limit global warming to well below +2\u00b0C&#39;&#39;. In order to limit global warming to this level, there is a maximum amount of greenhouse gases that we can emit worldwide, called the carbon budget.<br> To meet the global carbon budget, a limited number of greenhouse gas emissions permits could be auctioned off to polluting companies around the world (primarily fossil fuel companies).<br> Such a policy would make them pay for their pollution and gradually increase the price of fossil fuels (e.g. the price of gasoline would increase by 10 cents per liter after a few years). Higher prices would encourage people and businesses to use less fossil fuels, thereby reducing greenhouse gas emissions.<br> According to the principle that everyone has the same right to emissions, the proceeds from the auction could finance a global basic income. Every adult human would receive $30 a month, lifting the 700 million people who earn less than $2 a day out of extreme poverty.<br> The average Swiss would lose financially as he or she would face CHF 75 per month in price increases, which is higher than the CHF 30 he or she would receive.<br> The policy could be implemented as soon as the four major powers agree on it (the US, China, the European Union and India, which together produce 60% of global emissions). Countries that would refuse to participate in this policy could face sanctions (such as tariffs) from the rest of the world.<br><br> Do you support this policy?","Choices":{"1":{"Display":"Yes"},"2":{"Display":"no"}}}},"NextChoiceId":3,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID33","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID26","SecondaryAttribute":"Anhand Ihrer Postleitzahl haben wir festgestellt, dass Sie in Luzern wohnen. Stimmt das?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Anhand Ihrer Postleitzahl haben wir festgestellt, dass Sie in Luzern wohnen. Stimmt das?","DataExportTag":"Q26","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Anhand Ihrer Postleitzahl haben wir festgestellt, dass Sie in Luzern wohnen. Stimmt das?","Choices":{"1":{"Display":"Ja"},"2":{"Display":"Nein"}},"ChoiceOrder":[1,2],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Based on your postal code, we have established that you live in Lucerne. Is that correct?","Choices":{"1":{"Display":"Yes"},"2":{"Display":"no"}}}},"NextChoiceId":3,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID26","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID15","SecondaryAttribute":"Auch wenn Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 nicht gew\u00e4hlt haben, geben Sie bitte die Pa..","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5,6,7,8,9],"Choices":{"1":{"Display":"Schweizerische Volkspartei (SVP)"},"2":{"Display":"Sozialdemokratische Partei (SP)"},"3":{"Display":"FDP.Die Liberalen (FDP)"},"4":{"Display":"Gr\u00fcne (GPS)"},"5":{"Display":"Christlichdemokratische Volkspartei (CVP)"},"6":{"Display":"Gr\u00fcnliberale Partei (GLP)"},"7":{"Display":"Evangelische Volkspartei (EVP)"},"8":{"Display":"Sonstige"},"9":{"Display":"Ich m\u00f6chte das nicht beantworten"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q24.2","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DisplayLogic":{"0":{"0":{"ChoiceLocator":"q:\/\/QID13\/SelectableChoice\/1","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Haben Sie bei der letzten Bundestagswahl gew\u00e4hlt?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Ja<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Not Selected<\/span> ","LeftOperand":"q:\/\/QID13\/SelectableChoice\/1","LogicType":"Question","Operator":"NotSelected","QuestionID":"QID13","QuestionIDFromLocator":"QID13","QuestionIsInLoop":"no","Type":"Expression"},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression","inPage":false},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Even if you did not vote in the Swiss general election 2019, please indicate which party you would most likely have voted for or which is most likely to represent your views.","Choices":{"1":{"Display":"Swiss People&#39;s Party (SVP)"},"2":{"Display":"Social Democratic Party (SP)"},"3":{"Display":"FDP.The Liberals (FDP)"},"4":{"Display":"Green (GPS)"},"5":{"Display":"Christian Democratic People&#39;s Party (CVP)"},"6":{"Display":"Green Liberal Party (GLP)"},"7":{"Display":"Evangelical People&#39;s Party (EPP)"},"8":{"Display":"Other"},"9":{"Display":"I don&#39;t want to answer that"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":10,"QuestionDescription":"Auch wenn Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 nicht gew\u00e4hlt haben, geben Sie bitte die Pa...","QuestionID":"QID15","QuestionText":"Auch wenn Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 nicht gew\u00e4hlt haben, geben Sie bitte die Partei an, f\u00fcr die Sie am ehesten gestimmt h\u00e4tten oder die Ihre Ansichten am ehesten vertritt.","QuestionText_Unsafe":"Even if you did NOT vote in the last election, please indicate the candidate that you were most likely to\nhave voted for or who represents your views more closely.","QuestionType":"MC","Selector":"SACOL","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID34","SecondaryAttribute":"Bef\u00fcrworten Sie eine zus\u00e4tzliche Bundessteuer auf alle Verm\u00f6gen \u00fcber 1 Million Franken zum Satz ","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Bef\u00fcrworten Sie eine zus\u00e4tzliche Bundessteuer auf alle Verm\u00f6gen \u00fcber 1 Million Franken zum Satz von 1%?","DataExportTag":"Q34","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Bef\u00fcrworten Sie eine zus\u00e4tzliche Bundessteuer auf alle Verm\u00f6gen \u00fcber 1 Million Franken zum Satz v...","Choices":{"1":{"Display":"Ja, wenn sie auf globaler Ebene erfolgt und zur Finanzierung der Auslandshilfe verwendet wird."},"2":{"Display":"Ja, wenn sie auf Bundesebene erhoben wird und zur Senkung der Einkommenssteuer verwendet wird."},"3":{"Display":"Ja in beiden F\u00e4llen."},"4":{"Display":"Nein in beiden F\u00e4llen."}},"ChoiceOrder":[1,2,3,4],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Do you support an additional tax on all assets over CHF 1 million at a rate of 1%?","Choices":{"1":{"Display":"Yes, if done on a global scale and used to fund foreign aid."},"2":{"Display":"Yes, if it is collected at the federal level and used to reduce income taxes."},"3":{"Display":"Yes in both cases."},"4":{"Display":"No in both cases."}}}},"NextChoiceId":5,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID34","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID32","SecondaryAttribute":"Bitte schreiben Sie auf, was Sie \u00fcber die Auslandshilfe wissen und verstehen. Denn bitte f\u00fchren S.","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Bitte schreiben Sie auf, was Sie \u00fcber die Auslandshilfe wissen und verstehen. Denn bitte f\u00fchren Sie die Vor- und Nachteile auf, und erkl\u00e4ren Sie, warum Sie eine Erh\u00f6hung der \u00f6ffentlichen Ausgaben f\u00fcr die Auslandshilfe bef\u00fcrworten oder ablehnen.","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q32","QuestionID":"QID32","QuestionType":"TE","Selector":"ESTB","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","InputWidth":613,"InputHeight":203},"QuestionDescription":"Bitte schreiben Sie auf, was Sie \u00fcber die Auslandshilfe wissen und verstehen. Denn bitte f\u00fchren S...","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"OFF","Type":"None"}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"Please write what you know and understand about foreign aid. Because please list the pros and cons and explain why you support or oppose increasing public spending on foreign aid."}},"NextChoiceId":6,"NextAnswerId":1,"SearchSource":{"AllowFreeResponse":"false"}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID35","SecondaryAttribute":"Click to write the question text","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Click to write the question text","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q35","QuestionID":"QID35","QuestionType":"Meta","Selector":"Browser","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Click to write the question text","Choices":{"1":{"Display":"Browser","TextEntry":1},"2":{"Display":"Version","TextEntry":1},"3":{"Display":"Operating System","TextEntry":1},"4":{"Display":"Screen Resolution","TextEntry":1},"5":{"Display":"Flash Version","TextEntry":1},"6":{"Display":"Java Support","TextEntry":1},"7":{"Display":"User Agent","TextEntry":1}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":[],"NextChoiceId":4,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID56","SecondaryAttribute":"Click to write the question text","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Click to write the question text","DataExportTag":"Q56","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Click to write the question text","Choices":{"1":{"Display":"Click to write Choice 1"},"2":{"Display":"Click to write Choice 2"},"3":{"Display":"Click to write Choice 3"}},"ChoiceOrder":["1","2","3"],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"OFF","Type":"None"}},"Language":[],"NextChoiceId":4,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID56"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID13","SecondaryAttribute":"Haben Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 gew\u00e4hlt?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":["1","2","4","3"],"Choices":{"1":{"Display":"Ja"},"2":{"Display":"Nein"},"3":{"Display":"Ich m\u00f6chte das nicht beantworten"},"4":{"Display":"Ich habe kein Stimmrecht in der Schweiz"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q23.4","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Did you vote in the last general election?","Choices":{"1":{"Display":"Yes"},"2":{"Display":"no"},"3":{"Display":"I don&#39;t want to answer that"},"4":{"Display":"I have no voting rights in Switzerland"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":5,"QuestionDescription":"Haben Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 gew\u00e4hlt?","QuestionID":"QID13","QuestionText":"Haben Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 gew\u00e4hlt?","QuestionText_Unsafe":"Did you vote in the last election?","QuestionType":"MC","Selector":"SACOL","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID12","SecondaryAttribute":"Inwieweit interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":["0","1","2","3","4"],"Choices":[{"Display":"\u00dcberhaupt nicht"},{"Display":"Ein wenig"},{"Display":"M\u00e4\u00dfig"},{"Display":"Ziemlich"},{"Display":"Viel"}],"Configuration":{"LabelPosition":"BELOW","NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q23.1","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"How interested are you in politics?","Choices":[{"Display":"Not at all"},{"Display":"A little"},{"Display":"Moderate"},{"Display":"Quite"},{"Display":"A lot of"}]}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":11,"QuestionDescription":"Inwieweit interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?","QuestionID":"QID12","QuestionJS":false,"QuestionText":"Inwieweit interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?","QuestionText_Unsafe":"To what extent are you interested in politics?","QuestionType":"MC","Selector":"SAHR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID5","SecondaryAttribute":"Leben Sie mit Ihrem Ehepartner zusammen?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,2],"Choices":{"1":{"Display":"Ja"},"2":{"Display":"Nein"}},"Configuration":{"LabelPosition":"BELOW","QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.19","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"Do you live with your spouse?","Choices":{"1":{"Display":"Yes"},"2":{"Display":"no"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":3,"QuestionDescription":"Leben Sie mit Ihrem Ehepartner zusammen?","QuestionID":"QID5","QuestionJS":false,"QuestionText":"Leben Sie mit Ihrem Ehepartner zusammen?","QuestionText_Unsafe":"How many people are in your household? The household includes: you, the members of your family who live with you (including children), and your dependents. This excludes flatmates.","QuestionType":"MC","Selector":"SAHR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID19","SecondaryAttribute":"Sie n\u00e4hern sich dem Ende dieser Umfrage. Sie k\u00f6nnen nun Kommentare, Gedanken oder Vorschl\u00e4ge in d","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"Configuration":{"InputHeight":200,"InputWidth":573,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q25.2","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"You are nearing the end of this survey. You can now enter comments, thoughts or suggestions in the box below."}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":2,"QuestionDescription":"Sie n\u00e4hern sich dem Ende dieser Umfrage. Sie k\u00f6nnen nun Kommentare, Gedanken oder Vorschl\u00e4ge in d...","QuestionID":"QID19","QuestionText":"Sie n\u00e4hern sich dem Ende dieser Umfrage. Sie k\u00f6nnen nun Kommentare, Gedanken oder Vorschl\u00e4ge in das Feld unten eingeben.","QuestionText_Unsafe":"The survey is nearing completion. You can now enter any comments, thoughts or suggestions in the field below.","QuestionType":"TE","SearchSource":{"AllowFreeResponse":"false"},"Selector":"ESTB","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"OFF","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID18","SecondaryAttribute":"Sind Sie der Meinung, dass diese Umfrage politisch voreingenommen war?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,2,3],"Choices":{"1":{"Display":"Ja, linksglastig"},"2":{"Display":"Ja, rechtslastig"},"3":{"Display":"Nein, ich habe nicht das Gef\u00fchl gehabt, dass sie voreingenommen war"}},"Configuration":{"LabelPosition":"BELOW","QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q25.1","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Do you think this poll was politically biased?","Choices":{"1":{"Display":"Yes, left-hand glass"},"2":{"Display":"Yes, right-leaning"},"3":{"Display":"No, I didn&#39;t feel like she was biased"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":4,"QuestionDescription":"Sind Sie der Meinung, dass diese Umfrage politisch voreingenommen war?","QuestionID":"QID18","QuestionText":"Sind Sie der Meinung, dass diese Umfrage politisch voreingenommen war?","QuestionText_Unsafe":"Do you feel that this survey was&nbsp;politically&nbsp;biased?","QuestionType":"MC","Selector":"SAHR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"OFF","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID10","SecondaryAttribute":"Sind Sie Hauseigent\u00fcmer oder Mieter? (Mehrfachnennungen sind m\u00f6glich)","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,2,3,4],"Choices":{"1":{"Display":"Mieter"},"2":{"Display":"Eigent\u00fcmer"},"3":{"Display":"Vermieter"},"4":{"Display":"Kostenfreie Unterkunft"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.15","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Are you a homeowner or renter? (multiple answers are possible)","Choices":{"1":{"Display":"renter"},"2":{"Display":"owner"},"3":{"Display":"landlord"},"4":{"Display":"Free accommodation"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":5,"QuestionDescription":"Sind Sie Hauseigent\u00fcmer oder Mieter? (Mehrfachnennungen sind m\u00f6glich)","QuestionID":"QID10","QuestionJS":false,"QuestionText":"Sind Sie Hauseigent\u00fcmer oder Mieter? (Mehrfachnennungen sind m\u00f6glich)","QuestionText_Unsafe":"Are you a homeowner or a tenant? (Multiple answers are possible)","QuestionType":"MC","Selector":"MACOL","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID37","SecondaryAttribute":"Stichfrage: Welche der beiden Vorlagen soll in Kraft treten, falls sowohl die Stadt Volksinitiati...","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Stichfrage: Welche der beiden Vorlagen soll in Kraft treten, falls sowohl die Stadt Volksinitiative als auch den Gegenvorschlag des Stadtrates angenommen werden?","DataExportTag":"Q37","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Stichfrage: Welche der beiden Vorlagen soll in Kraft treten, falls sowohl die Stadt Volksinitiati...","Choices":{"1":{"Display":"St\u00e4dtische Volksinitiative \u201e1% gegen globale Armut!\u201c."},"2":{"Display":"Gegenvorschlag des Stadtrates."}},"ChoiceOrder":[1,2],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"OFF","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Key question: Which of the two proposals should come into force if both the city&#39;s popular initiative and the city council&#39;s counter-proposal are accepted?","Choices":{"1":{"Display":"Urban people&#39;s initiative &quot;1% against global poverty!&quot;."},"2":{"Display":"City Council proposal."}}}},"NextChoiceId":3,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID37"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID36","SecondaryAttribute":"Stimmen Sie folgender Vorlage zu? Gegenvorschlag des Stadtrates.","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Stimmen Sie folgender Vorlage zu?<br>\nGegenvorschlag des Stadtrates.","DataExportTag":"Q36","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Stimmen Sie folgender Vorlage zu? Gegenvorschlag des Stadtrates.","Choices":{"1":{"Display":"Ja"},"2":{"Display":"Nein"}},"ChoiceOrder":[1,2],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"OFF","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Do you agree to the following template?<br> City Council proposal.","Choices":{"1":{"Display":"Yes"},"2":{"Display":"no"}}}},"NextChoiceId":3,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID36"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID39","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q39","QuestionID":"QID39","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID40","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q40","QuestionID":"QID40","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID41","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q41","QuestionID":"QID41","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID42","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q42","QuestionID":"QID42","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID43","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q43","QuestionID":"QID43","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID44","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q44","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID44"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID46","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q46","QuestionID":"QID46","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID47","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q47","QuestionID":"QID47","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID48","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q48","QuestionID":"QID48","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID49","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q49","QuestionID":"QID49","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID50","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q50","QuestionID":"QID50","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID51","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q51","QuestionID":"QID51","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID52","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q52","QuestionID":"QID52","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID53","SecondaryAttribute":"Timing","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Timing","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q53","QuestionID":"QID53","QuestionType":"Timing","Selector":"PageTimer","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","MinSeconds":"0","MaxSeconds":"0"},"QuestionDescription":"Timing","Choices":{"1":{"Display":"First Click"},"2":{"Display":"Last Click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}},"Validation":"None","GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"timing","Choices":{"1":{"Display":"first click"},"2":{"Display":"last click"},"3":{"Display":"Page Submit"},"4":{"Display":"Click Count"}}}},"NextChoiceId":16,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID24","SecondaryAttribute":"Unterst\u00fctzen Sie den Vorschlag, dass 0,5 bis 1% des Budgets Ihrer Gemeinde in die Auslandshilfe a..","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Unterst\u00fctzen Sie den Vorschlag, dass 0,5 bis 1% des Budgets Ihrer Gemeinde in die Auslandshilfe ausgegeben wird?","DataExportTag":"Q24","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Unterst\u00fctzen Sie den Vorschlag, dass 0,5 bis 1% des Budgets Ihrer Gemeinde in die Auslandshilfe a...","Choices":{"1":{"Display":"Ja"},"2":{"Display":"Nein"}},"ChoiceOrder":[1,2],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Do you support the proposal that 0.5 to 1% of your municipality&#39;s budget be spent on foreign aid?","Choices":{"1":{"Display":"Yes"},"2":{"Display":"no"}}}},"NextChoiceId":3,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID24","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID45","SecondaryAttribute":"Unterst\u00fctzen Sie den Vorschlag, dass 0,5 bis 1% des Budgets Ihrer Gemeinde in die Auslandshilfe a..","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Unterst\u00fctzen Sie den Vorschlag, dass 0,5 bis 1% des Budgets Ihrer Gemeinde in die Auslandshilfe ausgegeben wird?","DataExportTag":"Q45","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Unterst\u00fctzen Sie den Vorschlag, dass 0,5 bis 1% des Budgets Ihrer Gemeinde in die Auslandshilfe a...","Choices":{"1":{"Display":"Ja"},"2":{"Display":"Nein"}},"ChoiceOrder":[1,2],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Do you support the proposal that 0.5 to 1% of your municipality&#39;s budget be spent on foreign aid?","Choices":{"1":{"Display":"Yes"},"2":{"Display":"no"}}}},"NextChoiceId":3,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID45"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID54","SecondaryAttribute":"Unterst\u00fctzen Sie eine Steuer auf alle Million\u00e4re weltweit, um L\u00e4nder mit niedrigem Einkommen zu f","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Unterst\u00fctzen Sie eine Steuer auf alle Million\u00e4re weltweit, um L\u00e4nder mit niedrigem Einkommen zu finanzieren<span class=\"CC_compliant\">, die internationale Standards f\u00fcr den Klimaschutz einhalten<\/span>, oder lehnen Sie eine solche ab?\n<br>\nDamit w\u00fcrden Infrastruktur und \u00f6ffentliche Dienstleistungen wie der Zugang zu Trinkwasser, Gesundheitsversorgung und Bildung finanziert.","DataExportTag":"Q54","QuestionType":"MC","Selector":"SAHR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","LabelPosition":"BELOW"},"QuestionDescription":"Unterst\u00fctzen Sie eine Steuer auf alle Million\u00e4re weltweit, um L\u00e4nder mit niedrigem Einkommen zu f...","Choices":{"1":{"Display":"Lehne stark ab"},"2":{"Display":"Lehne etwas ab"},"3":{"Display":"Weder noch"},"4":{"Display":"Unterst\u00fctze etwas"},"5":{"Display":"Unterst\u00fctze stark"}},"ChoiceOrder":["1","2","3","4","5"],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Do you support or oppose a tax on all millionaires worldwide to fund low-income countries <span class=\"CC_compliant\">that comply with international climate protection standards<\/span> ?<br> This would finance infrastructure and public services such as access to drinking water, health care and education.","Choices":{"1":{"Display":"Strongly decline"},"2":{"Display":"reject something"},"3":{"Display":"Neither nor"},"4":{"Display":"support something"},"5":{"Display":"Support strong"}}}},"NextChoiceId":6,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID54","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"QuestionJS":"Qualtrics.SurveyEngine.addOnReady(function()\n{\n\t\t\tvar treatment_CC_compliant = \"${e:\/\/Field\/treatment_CC_compliant}\";\n\t\t\tif (treatment_CC_compliant == 0) {\n\t\t\t\tjQuery('.CC_compliant').html(\"\");\n\t\t\t}\n});"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID23","SecondaryAttribute":"Was glauben Sie, welchen Anteil des Budgets Ihrer Gemeinde f\u00fcr die Auslandshilfe ausgegeben wird?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Was glauben Sie, welchen Anteil des Budgets Ihrer Gemeinde f\u00fcr die Auslandshilfe ausgegeben wird?","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q23","QuestionID":"QID23","QuestionType":"MC","Selector":"SAHR","SubSelector":"TX","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","LabelPosition":"BELOW"},"QuestionDescription":"Was glauben Sie, welchen Anteil des Budgets Ihrer Gemeinde f\u00fcr die Auslandshilfe ausgegeben wird?","Choices":{"1":{"Display":"0%"},"2":{"Display":"0,004%"},"3":{"Display":"0,04%"},"4":{"Display":"0,4%"},"5":{"Display":"4%"},"6":{"Display":"40%"}},"ChoiceOrder":[1,"2","3","4","5","6"],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"OFF","Type":"None"}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"How much of the CHF 1,000 in your municipality&#39;s budget do you think is spent on foreign aid?","Choices":{"1":{"Display":"From CHF 1&#39;000, my community spends CHF"},"2":{"Display":"0.004%"},"3":{"Display":"0.04%"},"4":{"Display":"0.4%"},"5":{"Display":"4%"},"6":{"Display":"40%"}}}},"NextChoiceId":7,"NextAnswerId":1}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID20","SecondaryAttribute":"Was ist (oder war) Ihre berufliche Stellung?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Was ist (oder war) Ihre berufliche Stellung?","DataExportTag":"Q20","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Was ist (oder war) Ihre berufliche Stellung?","Choices":{"1":{"Display":"Oberstes, oberes und mittleres Kader"},"2":{"Display":"Unteres und unterstes Kader"},"3":{"Display":"Ohne Kaderfunktion"},"4":{"Display":"Nicht zutreffend"}},"ChoiceOrder":[1,2,3,4],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"What is (or was) your professional position?","Choices":{"1":{"Display":"Top, upper and middle cadres"},"2":{"Display":"Lower and lower cadres"},"3":{"Display":"Without executive function"},"4":{"Display":"Not applicable"}}}},"NextChoiceId":6,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID20","QuestionText_Unsafe":"What is your socio-professional category?","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID2","SecondaryAttribute":"Was ist Ihr Geschlecht?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":["1","2","3"],"Choices":{"1":{"Display":"Weiblich"},"2":{"Display":"M\u00e4nnlich"},"3":{"Display":"Divers"}},"Configuration":{"LabelPosition":"BELOW","QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.1","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"Language":{"EN":{"QuestionText":"What is your gender?","Choices":{"1":{"Display":"Feminine"},"2":{"Display":"Masculine"},"3":{"Display":"Miscellaneous"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":5,"QuestionDescription":"Was ist Ihr Geschlecht?","QuestionID":"QID2","QuestionJS":"Qualtrics.SurveyEngine.addOnload(function()\n{\n\n\tvar treatment_climate = Qualtrics.SurveyEngine.getEmbeddedData(\"treatment_climate\");\n\tvar treatment_policy = Qualtrics.SurveyEngine.getEmbeddedData(\"treatment_policy\");\n\tjQuery('#extLink').html(treatment_climate + \"c  - p:\" + treatment_policy);\n\tvar a = Math.sqrt(5\/17); \/\/ 0.5423261\n\tvar x = (4\/17)\/(1-a); \/\/ 0.5141087\n\tif (treatment_climate < a & treatment_policy < a) {\n\t\tQualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData(\"treatment_climate\", 0);\n\t\tQualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData(\"treatment_policy\", 0);\n\t}\n\telse {\n\t\tif (treatment_climate < x) { \n\t\t\tQualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData(\"treatment_climate\", 0); \n\t\t} else { Qualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData(\"treatment_climate\", 1); }\n\t\tif (treatment_policy < x) { \n\t\t\tQualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData(\"treatment_policy\", 0); \n\t\t} else { Qualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData(\"treatment_policy\", 1); }\n\t}\n\t\n\t\n\tvar winner_latent = \"${e:\/\/Field\/winner_latent}\";\n\tvar quota_not_met = \"${qo:\/\/QO_4MIvrPQGB48drti\/QuotaNotMet}\";\n\tif (quota_not_met) { \n\t\tif (winner_latent == 1) {\n\t\t\tQualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData(\"winner\", 1);\t\n\t\t}\n\t}\n});\n\nQualtrics.SurveyEngine.addOnReady(function()\n{\n\t\/*Place your JavaScript here to run when the page is fully displayed*\/\n\n});\n\nQualtrics.SurveyEngine.addOnUnload(function()\n{\n\t\/*Place your JavaScript here to run when the page is unloaded*\/\n\n});","QuestionText":"Was ist Ihr Geschlecht?","QuestionText_Unsafe":"What is your gender?","QuestionType":"MC","Selector":"SAHR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID22","SecondaryAttribute":"Welche Gruppen verteidigen Sie, wenn Sie w\u00e4hlen?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Welche Gruppen verteidigen Sie, wenn Sie w\u00e4hlen?","DataExportTag":"Q22","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Welche Gruppen verteidigen Sie, wenn Sie w\u00e4hlen?","Choices":{"1":{"Display":"F\u00fchlenden Wesen (Menschen und Tiere)"},"2":{"Display":"Menschen"},"3":{"Display":"Europ\u00e4erInnen"},"4":{"Display":"SchweizerInnen"},"5":{"Display":"Menschen, die meine Kultur oder Religion teilen"},"6":{"Display":"Mein Kanton oder meine Stadt"},"7":{"Display":"Meine Verwandten und Kollegen"},"8":{"Display":"Meine Familie und mich selbst"}},"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5,6,7,8],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Which groups do you defend when you vote?","Choices":{"1":{"Display":"All sentient beings"},"2":{"Display":"people"},"3":{"Display":"Europeans"},"4":{"Display":"Swiss"},"5":{"Display":"People who share my culture or religion"},"6":{"Display":"My canton or my city"},"7":{"Display":"My relatives and colleagues"},"8":{"Display":"My family and myself"}}}},"NextChoiceId":9,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID22","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID14","SecondaryAttribute":"Welche Partei haben Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 gew\u00e4hlt?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5,6,7,8,9],"Choices":{"1":{"Display":"Schweizerische Volkspartei (SVP)"},"2":{"Display":"Sozialdemokratische Partei (SP)"},"3":{"Display":"FDP.Die Liberalen (FDP)"},"4":{"Display":"Gr\u00fcne (GPS)"},"5":{"Display":"Christlichdemokratische Volkspartei (CVP)"},"6":{"Display":"Gr\u00fcnliberale Partei (GLP)"},"7":{"Display":"Evangelische Volkspartei (EVP)"},"8":{"Display":"Sonstige"},"9":{"Display":"Ich m\u00f6chte das nicht beantworten"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q24.1","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"DisplayLogic":{"0":{"0":{"ChoiceLocator":"q:\/\/QID13\/SelectableChoice\/1","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Haben Sie bei der letzten Bundestagswahl gew\u00e4hlt?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Ja<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Selected<\/span> ","LeftOperand":"q:\/\/QID13\/SelectableChoice\/1","LogicType":"Question","Operator":"Selected","QuestionID":"QID13","QuestionIDFromLocator":"QID13","QuestionIsInLoop":"no","Type":"Expression"},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression","inPage":false},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"Which party did you vote for in the 2019 Swiss parliamentary elections?","Choices":{"1":{"Display":"Swiss People&#39;s Party (SVP)"},"2":{"Display":"Social Democratic Party (SP)"},"3":{"Display":"FDP.The Liberals (FDP)"},"4":{"Display":"Green (GPS)"},"5":{"Display":"Christian Democratic People&#39;s Party (CVP)"},"6":{"Display":"Green Liberal Party (GLP)"},"7":{"Display":"Evangelical People&#39;s Party (EPP)"},"8":{"Display":"Other"},"9":{"Display":"I don&#39;t want to answer that"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":10,"QuestionDescription":"Welche Partei haben Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 gew\u00e4hlt?","QuestionID":"QID14","QuestionText":"Welche Partei haben Sie bei der Schweizer Parlamentswahlen 2019 gew\u00e4hlt?","QuestionText_Unsafe":"Which candidate did you vote for in the last election?","QuestionType":"MC","Selector":"SACOL","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID31","SecondaryAttribute":"Welchen Anteil ihres Einkommens sollten reiche L\u00e4nder (wie die USA, Westeuropa oder Japan) f\u00fcr Au.","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Welchen Anteil ihres Einkommens sollten reiche L\u00e4nder (wie die USA, Westeuropa oder Japan) f\u00fcr Auslandshilfe ausgeben?","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q31","QuestionID":"QID31","QuestionType":"TE","Selector":"FORM","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Welchen Anteil ihres Einkommens sollten reiche L\u00e4nder (wie die USA, Westeuropa oder Japan) f\u00fcr Au...","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"CustomValidation","CustomValidation":{"Logic":{"0":{"0":{"ChoiceLocator":"q:\/\/QID31\/ChoiceTextEntryValue\/1","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Welchen Anteil ihres Einkommens sollten reiche L\u00e4nder (wie die USA, Westeuropa oder Japan) f\u00fcr Entwicklungshilfe ausgeben?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Greater Than or Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 0 <\/span>","LeftOperand":"q:\/\/QID31\/ChoiceTextEntryValue\/1","LogicType":"Question","Operator":"GreaterThanOrEqual","QuestionID":"QID31","QuestionIDFromLocator":"QID31","QuestionIsInLoop":"no","RightOperand":"0","Type":"Expression"},"1":{"ChoiceLocator":"q:\/\/QID31\/ChoiceTextEntryValue\/1","Conjuction":"And","Description":"<span class=\"ConjDesc\">And<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Welchen Anteil ihres Einkommens sollten reiche L\u00e4nder (wie die USA, Westeuropa oder Japan) f\u00fcr Entwicklungshilfe ausgeben?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Less Than or Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 100 <\/span>","LeftOperand":"q:\/\/QID31\/ChoiceTextEntryValue\/1","LogicType":"Question","Operator":"LessThanOrEqual","QuestionID":"QID31","QuestionIDFromLocator":"QID31","QuestionIsInLoop":"no","RightOperand":"100","Type":"Expression"},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression"},"Message":{"description":"Require valid numbers","libraryID":null,"messageID":null,"subMessageID":"VE_VALIDNUMBER_PLURAL"}}}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"What proportion of their income should rich countries (like the US, Western Europe or Japan) spend on foreign aid?","Choices":{"1":{"Display":"percent for foreign aid"}}}},"NextChoiceId":2,"NextAnswerId":1,"SearchSource":{"AllowFreeResponse":"false"},"Choices":{"1":{"Display":"Prozent f\u00fcr Auslandshilfe"}},"ChoiceOrder":[1]}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID38","SecondaryAttribute":"Welcher Anteil soll im Falle einer zus\u00e4tzlichen Bundessteuer auf alle Verm\u00f6gen \u00fcber 1 Million Fra","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Welcher Anteil soll im Falle einer zus\u00e4tzlichen Bundessteuer auf alle Verm\u00f6gen \u00fcber 1 Million Franken zum Satz von 1% die Auslandshilfe finanzieren und welcher Anteil soll in den Schweizer Bundeshaushalt fliessen?","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q38","QuestionID":"QID38","QuestionType":"Slider","Selector":"HSLIDER","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","CSSliderMin":0,"CSSliderMax":100,"GridLines":10,"SnapToGrid":true,"NumDecimals":"0","ShowValue":true,"CustomStart":false,"NotApplicable":false,"MobileFirst":true,"SliderStartPositions":{"1":0}},"QuestionDescription":"Welcher Anteil soll im Falle einer zus\u00e4tzlichen Bundessteuer auf alle Verm\u00f6gen \u00fcber 1 Million Fra...","Choices":{"1":{"Display":"Prozent f\u00fcr Auslandshilfe"}},"DisplayLogic":{"0":{"0":{"ChoiceLocator":"q:\/\/QID34\/SelectableChoice\/3","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Bef\u00fcrworten Sie eine zus\u00e4tzliche Steuer auf alle Verm\u00f6gen \u00fcber 1 Million Franken zum Satz von 1%?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Ja in beiden F\u00e4llen.<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Selected<\/span> ","LeftOperand":"q:\/\/QID34\/SelectableChoice\/3","LogicType":"Question","Operator":"Selected","QuestionID":"QID34","QuestionIDFromLocator":"QID34","QuestionIsInLoop":"no","Type":"Expression"},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression","inPage":false},"ChoiceOrder":[1],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"In the event of an additional tax on all assets over CHF 1 million at a rate of 1%, what proportion should finance foreign aid and what proportion should flow into the Swiss federal budget?","Choices":{"1":{"Display":"percent for foreign aid"}},"Answers":{"1":{"Display":"0"},"2":{"Display":"10"},"3":{"Display":"20"},"4":{"Display":"30"},"5":{"Display":"40"},"6":{"Display":"50"},"7":{"Display":"60"},"8":{"Display":"70"},"9":{"Display":"80"},"10":{"Display":"90"},"11":{"Display":"100"}}}},"NextChoiceId":2,"NextAnswerId":1,"Labels":[],"DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Answers":{"1":{"Display":0},"2":{"Display":10},"3":{"Display":20},"4":{"Display":30},"5":{"Display":40},"6":{"Display":50},"7":{"Display":60},"8":{"Display":70},"9":{"Display":80},"10":{"Display":90},"11":{"Display":100}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID7","SecondaryAttribute":"Welcher ist die h\u00f6chste abgeschlossene Ausbildung, die Sie haben?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5,6],"Choices":{"1":{"Display":"Ohne nachobligatorische Ausbildung"},"2":{"Display":"Berufliche Grundbildung (Sekundarstufe)"},"3":{"Display":"Allgemeinbildende Schule (Sekundarstufe)"},"4":{"Display":"H\u00f6here Berufsbildung (Tert\u00e4rstufe)"},"5":{"Display":"Hochschule (Tert\u00e4rstufe)"},"6":{"Display":"Master-Abschluss oder h\u00f6her"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.8","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"Language":{"EN":{"QuestionText":"What is the highest completed education you have?","Choices":{"1":{"Display":"Without post-compulsory training"},"2":{"Display":"Vocational education (secondary level)"},"3":{"Display":"General education school (secondary level)"},"4":{"Display":"Higher vocational education (tertiary level)"},"5":{"Display":"College (tertiary level)"},"6":{"Display":"Master&#39;s degree or higher"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":7,"QuestionDescription":"Welcher ist die h\u00f6chste abgeschlossene Ausbildung, die Sie haben?","QuestionID":"QID7","QuestionJS":false,"QuestionText":"Welcher ist die h\u00f6chste abgeschlossene Ausbildung, die Sie haben?","QuestionText_Unsafe":"What is the highest<b> <\/b>level<b> <\/b>of<b> <\/b>education you have completed?","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID30","SecondaryAttribute":"Werden Sie an diesem Volksabstimmung abstimmen?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Werden Sie an diesem Volksabstimmung abstimmen?","DataExportTag":"Q30","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Werden Sie an diesem Volksabstimmung abstimmen?","Choices":{"1":{"Display":"Ja, gem\u00e4\u00df meiner vorherigen Antwort."},"2":{"Display":"Ja, aber etwas anderes."},"3":{"Display":"Ja, aber ich wei\u00df nicht was."},"4":{"Display":"Ich bin mir noch nicht sicher."},"5":{"Display":"Nein."},"6":{"Display":"Nein, weil ich habe kein Stimmrecht in Luzern."}},"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5,6],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Will you vote on this referendum?","Choices":{"1":{"Display":"Yes, according to my previous answer."},"2":{"Display":"Yes, but something different."},"3":{"Display":"Yes, but I don&#39;t know what."},"4":{"Display":"I am not sure yet."},"5":{"Display":"no"},"6":{"Display":"No, because I have no voting rights in Lucerne."}}}},"NextChoiceId":7,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID30"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID3","SecondaryAttribute":"Wie alt sind Sie?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18],"Choices":{"1":{"Display":"Unter 18"},"2":{"Display":"18 bis 20"},"3":{"Display":"21 bis 24"},"4":{"Display":"25 bis 29"},"5":{"Display":"30 bis 34"},"6":{"Display":"35 bis 39"},"7":{"Display":"40 bis 44"},"8":{"Display":"45 bis 49"},"9":{"Display":"50 bis 54"},"10":{"Display":"55 bis 59"},"11":{"Display":"60 bis 64"},"12":{"Display":"65 bis 69"},"13":{"Display":"70 bis 74"},"14":{"Display":"75 bis 79"},"15":{"Display":"80 bis 84"},"16":{"Display":"85 bis 89"},"17":{"Display":"90 bis 99"},"18":{"Display":"100 oder \u00e4lter"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.2","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"How old are they?","Choices":{"1":{"Display":"Under 18"},"2":{"Display":"18 to 20"},"3":{"Display":"21 to 24"},"4":{"Display":"25 to 29"},"5":{"Display":"30 to 34"},"6":{"Display":"35 to 39"},"7":{"Display":"40 to 44"},"8":{"Display":"45 to 49"},"9":{"Display":"50 to 54"},"10":{"Display":"55 to 59"},"11":{"Display":"60 to 64"},"12":{"Display":"65 to 69"},"13":{"Display":"70 to 74"},"14":{"Display":"75 to 79"},"15":{"Display":"80 to 84"},"16":{"Display":"85 to 89"},"17":{"Display":"90 to 99"},"18":{"Display":"100 or older"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":19,"QuestionDescription":"Wie alt sind Sie?","QuestionID":"QID3","QuestionJS":false,"QuestionText":"Wie alt sind Sie?","QuestionText_Unsafe":"How old are you?","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID17","SecondaryAttribute":"Wie gro\u00df ist Ihrer Meinung nach das Problem der globale Armut?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":["0","1","2","3","4"],"Choices":[{"Display":"\u00dcberhaupt kein Thema"},{"Display":"Ein kleines Problem"},{"Display":"Ein Problem"},{"Display":"Ein ernstes Problem"},{"Display":"Ein sehr ernstes Problem"}],"Configuration":{"LabelPosition":"BELOW","QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q22.4","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"How big do you think the problem of global poverty is?","Choices":[{"Display":"Not an issue at all"},{"Display":"A little problem"},{"Display":"A problem"},{"Display":"A serious problem"},{"Display":"A very serious problem"}]}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":12,"QuestionDescription":"Wie gro\u00df ist Ihrer Meinung nach das Problem der globale Armut?","QuestionID":"QID17","QuestionJS":false,"QuestionText":"Wie gro\u00df ist Ihrer Meinung nach das Problem der globale Armut?","QuestionText_Unsafe":"For you, how big of an issue is global poverty?","QuestionType":"MC","Selector":"SAHR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID55","SecondaryAttribute":"Wie hoch ist das Nettoverm\u00f6gen Ihres Haushalts? Ich sch\u00e4tze unser Verm\u00f6gen abz\u00fcglich der Schulde","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Wie hoch ist das Nettoverm\u00f6gen Ihres Haushalts?\n<br><br>\nIch sch\u00e4tze unser Verm\u00f6gen abz\u00fcglich der Schulden wie folgt:","QuestionJS":false,"DataExportTag":"Q55","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Wie hoch ist das Nettoverm\u00f6gen Ihres Haushalts? Ich sch\u00e4tze unser Verm\u00f6gen abz\u00fcglich der Schulden...","Choices":{"1":{"Display":"Unter CHF 10'000 (z.B. wir haben Nettoschulden)"},"2":{"Display":"zwischen CHF 100'001 und CHF 400'000"},"3":{"Display":"zwischen CHF 400'001 und CHF 1'000'000"},"4":{"Display":"\u00dcber CHF 1'000'000"},"6":{"Display":"zwischen CHF 10'001 und CHF 100'000"}},"ChoiceOrder":[1,"6",2,3,4],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"If you are married, what is the estimated value of your or your household&#39;s assets?<br> Here, consider all your possessions (house, car, savings, etc.) minus debts. For example, if you have CHF 25,000 in your bank account, own a car worth CHF 5,000, have a house worth CHF 300,000 and still have CHF 100,000 left to pay off your mortgage, your wealth is CHF 230&#39;000.<br><br> I estimate my assets minus debts as follows:","Choices":{"1":{"Display":"Less than CHF <span class=\"q1\">5&#39;000<\/span> (e.g. I have net debt)"},"2":{"Display":"between CHF <span class=\"q2\">50&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"q3\">200&#39;000<\/span>"},"3":{"Display":"between CHF <span class=\"q3\">200&#39;001<\/span> and CHF 1&#39;000&#39;000"},"4":{"Display":"Over CHF 1&#39;000&#39;000"},"6":{"Display":"between CHF <span class=\"q1\">5&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"q2\">50&#39;000<\/span>"}}}},"NextChoiceId":7,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID55","DisplayLogic":{"0":{"0":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID5","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID5\/SelectableChoice\/1","Operator":"Selected","QuestionIDFromLocator":"QID5","LeftOperand":"q:\/\/QID5\/SelectableChoice\/1","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Leben Sie mit Ihrem Ehepartner zusammen?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Ja<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Selected<\/span> "},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression","inPage":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID11","SecondaryAttribute":"Wie hoch ist Ihr Nettoverm\u00f6gen? Ich sch\u00e4tze mein Verm\u00f6gen abz\u00fcglich der Schulden wie folgt:","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,"6",2,3,4],"Choices":{"1":{"Display":"Unter CHF 5'000 (z.B. ich habe Nettoschulden)"},"2":{"Display":"zwischen CHF 50'001 und CHF 200'000"},"3":{"Display":"zwischen CHF 200'001 und CHF 1'000'000"},"4":{"Display":"\u00dcber CHF 1'000'000"},"6":{"Display":"zwischen CHF 5'001 und CHF 50'000"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.16","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"Language":{"EN":{"QuestionText":"If you are married, what is the estimated value of your or your household&#39;s assets?<br> Here, consider all your possessions (house, car, savings, etc.) minus debts. For example, if you have CHF 25,000 in your bank account, own a car worth CHF 5,000, have a house worth CHF 300,000 and still have CHF 100,000 left to pay off your mortgage, your wealth is CHF 230&#39;000.<br><br> I estimate my assets minus debts as follows:","Choices":{"1":{"Display":"Less than CHF <span class=\"q1\">5&#39;000<\/span> (e.g. I have net debt)"},"2":{"Display":"between CHF <span class=\"q2\">50&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"q3\">200&#39;000<\/span>"},"3":{"Display":"between CHF <span class=\"q3\">200&#39;001<\/span> and CHF 1&#39;000&#39;000"},"4":{"Display":"Over CHF 1&#39;000&#39;000"},"6":{"Display":"between CHF <span class=\"q1\">5&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"q2\">50&#39;000<\/span>"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":7,"QuestionDescription":"Wie hoch ist Ihr Nettoverm\u00f6gen? Ich sch\u00e4tze mein Verm\u00f6gen abz\u00fcglich der Schulden wie folgt:","QuestionID":"QID11","QuestionJS":false,"QuestionText":"Wie hoch ist Ihr Nettoverm\u00f6gen?\n<br><br>\nIch sch\u00e4tze mein Verm\u00f6gen abz\u00fcglich der Schulden wie folgt:","QuestionText_Unsafe":"What\nis the<b> <\/b>estimated<b> <\/b>value<b> <\/b>of<b> <\/b>your<b> <\/b>assets, or the assets of your household if you are married? Include here all your possessions (home, car, savings, etc.) net of debt. For example, if you own a house worth $300,000 and you have $100,000 left to repay on your mortgage, your assets are $200,000.<div><br><div>I estimate my assets net of debt to be:&nbsp;<\/div><\/div>","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"DisplayLogic":{"0":{"0":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID5","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID5\/SelectableChoice\/2","Operator":"Selected","QuestionIDFromLocator":"QID5","LeftOperand":"q:\/\/QID5\/SelectableChoice\/2","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Leben Sie mit Ihrem Ehepartner zusammen?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Nein<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Selected<\/span> "},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression","inPage":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID9","SecondaryAttribute":"Wie hoch war das Jahreseinkommen Ihres Haushalts im Jahr 2022 (vor Abzug der Steuern)?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5],"Choices":{"1":{"Display":"unter CHF 40'000"},"2":{"Display":"zwischen CHF 40'001 und CHF 80'000"},"3":{"Display":"zwischen CHF 80'001 und CHF 120'000"},"4":{"Display":"zwischen CHF 120'001 und CHF 200'000"},"5":{"Display":"\u00fcber CHF 200'000"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.14","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"What was the annual income of your household in 2022 (before taxes are deducted)?","Choices":{"1":{"Display":"under CHF <span class=\"s1\">20&#39;000<\/span>"},"2":{"Display":"between CHF <span class=\"s1\">20&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"s2\">40&#39;000<\/span>"},"3":{"Display":"between CHF <span class=\"s2\">40&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"s3\">60&#39;000<\/span>"},"4":{"Display":"between CHF <span class=\"s3\">60&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"d9\">100&#39;000<\/span>"},"5":{"Display":"over CHF <span class=\"d9\">100&#39;000<\/span>"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":6,"QuestionDescription":"Wie hoch war das Jahreseinkommen Ihres Haushalts im Jahr 2022 (vor Abzug der Steuern)?","QuestionID":"QID9","QuestionJS":false,"QuestionText":"Wie hoch war das Jahreseinkommen Ihres Haushalts im Jahr 2022 (vor Abzug der Steuern)?","QuestionText_Unsafe":"What was the&nbsp;<em style=\"\">annual<\/em><b>&nbsp;<\/b>income<b> <\/b>of<b> <\/b>your<b> <\/b>household<b>&nbsp;<\/b>in 2019&nbsp;(before withholding tax)?","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"DisplayLogic":{"0":{"0":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID5","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID5\/SelectableChoice\/1","Operator":"Selected","QuestionIDFromLocator":"QID5","LeftOperand":"q:\/\/QID5\/SelectableChoice\/1","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Leben Sie mit Ihrem Ehepartner zusammen?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Ja<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Selected<\/span> "},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression","inPage":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID57","SecondaryAttribute":"Wie hoch war Ihr Jahreseinkommen im Jahr 2022 (vor Abzug der Steuern)?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Wie hoch war Ihr Jahreseinkommen im Jahr 2022 (vor Abzug der Steuern)?","QuestionJS":false,"DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q57","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Wie hoch war Ihr Jahreseinkommen im Jahr 2022 (vor Abzug der Steuern)?","Choices":{"1":{"Display":"unter CHF 20'000"},"2":{"Display":"zwischen CHF 20'001 und CHF 40'000"},"3":{"Display":"zwischen CHF 40'001 und CHF 60'000"},"4":{"Display":"zwischen CHF 60'001 und CHF 100'000"},"5":{"Display":"\u00fcber CHF 100'000"}},"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"What was the annual income of your household in 2022 (before taxes are deducted)?","Choices":{"1":{"Display":"under CHF <span class=\"s1\">20&#39;000<\/span>"},"2":{"Display":"between CHF <span class=\"s1\">20&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"s2\">40&#39;000<\/span>"},"3":{"Display":"between CHF <span class=\"s2\">40&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"s3\">60&#39;000<\/span>"},"4":{"Display":"between CHF <span class=\"s3\">60&#39;001<\/span> and CHF <span class=\"d9\">100&#39;000<\/span>"},"5":{"Display":"over CHF <span class=\"d9\">100&#39;000<\/span>"}}}},"NextChoiceId":6,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID57","DisplayLogic":{"0":{"0":{"LogicType":"Question","QuestionID":"QID5","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID5\/SelectableChoice\/2","Operator":"Selected","QuestionIDFromLocator":"QID5","LeftOperand":"q:\/\/QID5\/SelectableChoice\/2","Type":"Expression","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\">Leben Sie mit Ihrem Ehepartner zusammen?<\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Nein<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Selected<\/span> "},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression","inPage":false}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID8","SecondaryAttribute":"Wie ist Ihr Besch\u00e4ftigungsstatus?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":[2,3,4,6,7,5,"8"],"Choices":{"2":{"Display":"Vollzeit angestellt"},"3":{"Display":"Teilzeit angestellt"},"4":{"Display":"Selbstst\u00e4ndig"},"5":{"Display":"Arbeitslos (auf Jobsuche)"},"6":{"Display":"Sch\u00fcler \/ Student"},"7":{"Display":"Im Ruhestand"},"8":{"Display":"Inaktiv (nicht auf Jobsuche)"}},"Configuration":{"NumColumns":2,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.9","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"Language":{"EN":{"QuestionText":"What is your employment status?","Choices":{"2":{"Display":"employed full-time"},"3":{"Display":"employed part-time"},"4":{"Display":"Self-employed"},"5":{"Display":"Unemployed (looking for a job)"},"6":{"Display":"Pupil student"},"7":{"Display":"Retired"},"8":{"Display":"Inactive (not looking for a job)"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":9,"QuestionDescription":"Wie ist Ihr Besch\u00e4ftigungsstatus?","QuestionID":"QID8","QuestionJS":false,"QuestionText":"Wie ist Ihr Besch\u00e4ftigungsstatus?","QuestionText_Unsafe":"What is your employment status?","QuestionType":"MC","Selector":"SACOL","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID4","SecondaryAttribute":"Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"Configuration":{"InputHeight":29,"InputWidth":244,"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.4","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"What is your zip code (zip code)?"}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":4,"QuestionDescription":"Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?","QuestionID":"QID4","QuestionText":"Wie lautet Ihre Postleitzahl (PLZ)?","QuestionText_Unsafe":"What is your ZIP<strong> <\/strong>code?","QuestionType":"TE","SearchSource":{"AllowFreeResponse":"false"},"Selector":"SL","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"ContentType","ContentType":"ValidNumber","ValidDateType":"DateWithFormat","ValidPhoneType":"ValidUSPhone","ValidZipType":"ValidUSZip","ValidNumber":{"Min":"0","Max":"9999","NumDecimals":"0"}}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID29","SecondaryAttribute":"Wie oft stimmen Sie bei Stadt Volksabstimmungen ab?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Wie oft stimmen Sie bei Stadt Volksabstimmungen ab?","DataExportTag":"Q29","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Wie oft stimmen Sie bei Stadt Volksabstimmungen ab?","Choices":{"1":{"Display":"Systematisch"},"2":{"Display":"In meisten F\u00e4llen"},"3":{"Display":"Etwa die H\u00e4lfte der Zeit"},"4":{"Display":"In wenigen F\u00e4llen"},"5":{"Display":"Nie"}},"ChoiceOrder":[1,2,3,4,5],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"How often do you vote on city referendums?","Choices":{"1":{"Display":"systematic"},"2":{"Display":"In most cases"},"3":{"Display":"About half the time"},"4":{"Display":"In a few cases"},"5":{"Display":"Never"}}}},"NextChoiceId":6,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID29"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID21","SecondaryAttribute":"Wie viel geben Sie jedes Jahr an NROs (in CHF)?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Wie viel geben Sie jedes Jahr an NROs (in CHF)?","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q21","QuestionID":"QID21","QuestionType":"TE","Selector":"FORM","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","InputWidth":163,"InputHeight":29},"QuestionDescription":"Wie viel geben Sie jedes Jahr an NROs (in CHF)?","Choices":{"1":{"Display":"Pro Jahr, ich gebe CHF"}},"ChoiceOrder":[1],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"CustomValidation","CustomValidation":{"Logic":{"0":{"0":{"QuestionID":"QID21","QuestionIsInLoop":"no","ChoiceLocator":"q:\/\/QID21\/ChoiceTextEntryValue\/1","Operator":"GreaterThanOrEqual","QuestionIDFromLocator":"QID21","LeftOperand":"q:\/\/QID21\/ChoiceTextEntryValue\/1","RightOperand":"0","Type":"Expression","LogicType":"Question","Description":"<span class=\"ConjDesc\">If<\/span> <span class=\"QuestionDesc\"><\/span> <span class=\"LeftOpDesc\">Text Response<\/span> <span class=\"OpDesc\">Is Greater Than or Equal to<\/span> <span class=\"RightOpDesc\"> 0 <\/span>"},"Type":"If"},"Type":"BooleanExpression"},"Message":{"messageID":null,"subMessageID":"VE_VALIDNUMBER","libraryID":null,"description":"Require valid number"}}}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"How much do you give to NGOs each year (in CHF)?","Choices":{"1":{"Display":"Per year, I give CHF"}}}},"NextChoiceId":2,"NextAnswerId":1,"SearchSource":{"AllowFreeResponse":"false"}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID25","SecondaryAttribute":"Wie viel Prozent der Einwohner in Ihrer Stadt w\u00fcrden Ihrer Meinung nach auf die vorstehende Frage..","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Wie viel Prozent der Einwohner in Ihrer Stadt w\u00fcrden Ihrer Meinung nach auf die vorstehende Frage mit <i>Ja<\/i> antworten?","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q25","QuestionID":"QID25","QuestionType":"Slider","Selector":"HSLIDER","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText","CSSliderMin":0,"CSSliderMax":100,"GridLines":10,"SnapToGrid":true,"NumDecimals":"0","ShowValue":true,"CustomStart":true,"NotApplicable":false,"MobileFirst":true,"SliderStartPositions":{"1":0}},"QuestionDescription":"Wie viel Prozent der Einwohner in Ihrer Stadt w\u00fcrden Ihrer Meinung nach auf die vorstehende Frage...","Choices":{"1":{"Display":"Prozent <i>Ja<\/i>"}},"ChoiceOrder":[1],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"What percentage of residents in your city do you think would answer <i>yes<\/i> to the above question?","Choices":{"1":{"Display":"percent <i>yes<\/i>"}},"Answers":{"1":{"Display":"0"},"2":{"Display":"10"},"3":{"Display":"20"},"4":{"Display":"30"},"5":{"Display":"40"},"6":{"Display":"50"},"7":{"Display":"60"},"8":{"Display":"70"},"9":{"Display":"80"},"10":{"Display":"90"},"11":{"Display":"100"}}}},"NextChoiceId":2,"NextAnswerId":1,"Labels":[],"DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Answers":{"1":{"Display":0},"2":{"Display":10},"3":{"Display":20},"4":{"Display":30},"5":{"Display":40},"6":{"Display":50},"7":{"Display":60},"8":{"Display":70},"9":{"Display":80},"10":{"Display":90},"11":{"Display":100}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID6","SecondaryAttribute":"Wie viele Kinder unter 18 leben bei Ihnen?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":["3","4","5","6","7"],"Choices":{"3":{"Display":"0"},"4":{"Display":"1"},"5":{"Display":"2"},"6":{"Display":"3"},"7":{"Display":"4 oder mehr"}},"Configuration":{"LabelPosition":"BELOW","QuestionDescriptionOption":"UseText"},"DataExportTag":"Q2.18","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"How many children under 18 live with you?","Choices":{"3":{"Display":"0"},"4":{"Display":"1"},"5":{"Display":"2"},"6":{"Display":"3"},"7":{"Display":"4 or more"}}}},"NextAnswerId":1,"NextChoiceId":8,"QuestionDescription":"Wie viele Kinder unter 18 leben bei Ihnen?","QuestionID":"QID6","QuestionJS":false,"QuestionText":"Wie viele Kinder unter 18 leben bei Ihnen?","QuestionText_Unsafe":"How many children below 14 live with you?","QuestionType":"MC","Selector":"SAHR","SubSelector":"TX","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID1","SecondaryAttribute":"Willkommen zu dieser Umfrage! Die Umfrage wurde zu Forschungszwecken von Wirtschaftswissenschaftl...","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Willkommen zu dieser Umfrage! <br>\nDie Umfrage wurde zu Forschungszwecken von Wirtschaftswissenschaftlern der ETH Z\u00fcrich und der Universit\u00e4t Amsterdam konzipiert.<br>\n<b>Die Umfrage dauert 5 Minuten.<\/b><br>\nBitte beantworten Sie jede Frage sorgf\u00e4ltig.","DefaultChoices":false,"DataExportTag":"Q1","QuestionID":"QID1","QuestionType":"DB","Selector":"TB","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Willkommen zu dieser Umfrage! Die Umfrage wurde zu Forschungszwecken von Wirtschaftswissenschaftl...","ChoiceOrder":[],"Validation":{"Settings":{"Type":"None"}},"GradingData":[],"Language":{"EN":{"QuestionText":"Welcome to this survey!<br> The survey was designed for research purposes by economists from ETH Zurich and the University of Amsterdam.<br> <b>The survey takes 5 minutes.<\/b><br> Please answer each question carefully."}},"NextChoiceId":4,"NextAnswerId":1,"QuestionText_Unsafe":"Click"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID27","SecondaryAttribute":"Wir haben spezielle Fragen an die Luzernerinnen und Luzerner, denn in den n\u00e4chsten Monaten soll e..","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Wir haben spezielle Fragen an die Luzernerinnen und Luzerner, denn in den n\u00e4chsten Monaten soll es zu eine st\u00e4dtische Volksabstimmung f\u00fcr \u201e1% gegen globale Armut!\u201c kommen.<br>\n<br>\n<b>Das Initiativkomitee schl\u00e4gt vor, dass 0,5 bis 1% des st\u00e4dtischen Budgets f\u00fcr Opfer von humanit\u00e4ren Katastrophen und f\u00fcr die internationale Entwicklungszusammenarbeit verwendet werden.<\/b> (<a id=\"initiative\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/einprozent-luzern.ch\/#4d5bac24:~:text=Die%20Initiative%20fordert%20folgende%20%C3%84nderung%20der%20Gemeindeordnung\">Den vollst\u00e4ndigen Initiativtext k\u00f6nnen Sie hier nachlesen<\/a>.)<br>\n<br>\nZur Begr\u00fcndung seines Vorschlags verweist das Initiativkomitee darauf, dass <b>die Stadt Luzern derzeit 0,04% ihres Budgets f\u00fcr die Auslandshilfe aufwendet<\/b>, im Vergleich zu 0,7% in Genf und 0,3 bis 1% in Stadt Z\u00fcrich.<br>\n<br>\nDer Stadtrat stimmt der Bedeutung der Auslandshilfe zu, argumentiert aber, dass diese Politik prim\u00e4r Aufgabe des Bundes ist. <b>Als Gegenvorschlag schl\u00e4gt der Stadtrat vor, den st\u00e4dtischen Budgetanteil f\u00fcr Opfer humanit\u00e4rer Katastrophen und f\u00fcr die internationale Entwicklungszusammenarbeit auf 0,16% anzuheben.<\/b> (<a id=\"counterproposal\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.stadtluzern.ch\/_docn\/3827519\/Gegenvorschlag_zur_Initiative_1_gegen_globale_Armut_MM_05.07.2022_Web.pdf\">Den Gegenvorschlag k\u00f6nnen Sie hier lesen<\/a>.)<br>\n<br>\nNachfolgend fragen wir Sie, wie Sie im Falle eine Volksabstimmung abstimmen w\u00fcrden, zuerst \u00fcber die Initiative, dann \u00fcber den Gegenvorschlag und schliesslich, was Sie zwischen beiden vorziehen w\u00fcrden.<br>\n<br>\n<b>Stimmen Sie folgender Vorlage zu?<\/b><br>\n<b>St\u00e4dtische Volksinitiative \u201e1% gegen globale Armut!\u201c.<\/b>","DataExportTag":"Q27","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Wir haben spezielle Fragen an die Luzernerinnen und Luzerner, denn in den n\u00e4chsten Monaten soll e...","Choices":{"1":{"Display":"Ja"},"2":{"Display":"Nein"}},"ChoiceOrder":[1,2],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"We have specific questions for the people of Lucerne, because in the next few months there will be a municipal referendum for &quot;1% against global poverty!&quot;.<br><br> <b>The initiative committee proposes that 0.5 to 1% of the city&#39;s budget be used for victims of humanitarian disasters and for international development cooperation.<\/b> ( <a href=\"https:\/\/einprozent-luzern.ch\/#4d5bac24:~:text=Die%20Initiative%20fordert%20folgende%20%C3%84nderung%20der%20Gemeindeordnung\">You can read the full text of the initiative here<\/a> .)<br><br> To justify its proposal, the initiative committee points out that <b>the city of Lucerne currently spends 0.04% of its budget on foreign aid<\/b> , compared to 0.7% in Geneva and 0.3 to 1% in Zurich.<br><br> The city council agrees on the importance of foreign aid, but argues that this policy is primarily a federal responsibility. <b>As a counter-proposal, the city council proposes increasing the city&#39;s budget share for victims of humanitarian catastrophes and for international development cooperation to 0.16%.<\/b> ( <a href=\"https:\/\/www.stadtluzern.ch\/_docn\/3827519\/Gegenvorschlag_zur_Initiative_1_gegen_globale_Armut_MM_05.07.2022_Web.pdf\">You can read the counter-proposal here<\/a> .)<br><br> Below we ask you how you would vote in the event of a referendum, first on the initiative, then on the counter-proposal and finally what you would prefer between the two.<br><br> <b>Do you agree to the following template?<\/b><br> <b>Urban people&#39;s initiative &quot;1% against global poverty!&quot;.<\/b>","Choices":{"1":{"Display":"Yes"},"2":{"Display":"no"}}}},"NextChoiceId":3,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID27","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false},"QuestionJS":"Qualtrics.SurveyEngine.addOnload(function() {\n    $('counterproposal').on('click', function(name, event) {\n        Qualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData('clicked_counterproposal', '1');\n    });\n    $('initiative').on('click', function(name, event) {\n        Qualtrics.SurveyEngine.setEmbeddedData('clicked_initiative', '1');\n    });\n});"}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID16","SecondaryAttribute":"Wo sehen Sie sich in wirtschaftspolitischen Fragen auf einer Skala von 1 bis 5, wobei 1 links (un...","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"ChoiceOrder":["7"],"Choices":{"7":{"Display":"Wirtschaftspolitische Ausrichtung"}},"Configuration":{"CSSliderMax":5,"CSSliderMin":1,"CustomStart":false,"GridLines":4,"MobileFirst":true,"NotApplicable":false,"NumDecimals":"0","QuestionDescriptionOption":"UseText","ShowValue":true,"SnapToGrid":false},"DataExportTag":"Q24.5","DataVisibility":{"Hidden":false,"Private":false},"DefaultChoices":false,"GradingData":[],"Labels":{"1":{"Display":"Links"},"2":{"Display":"Mitte"},"3":{"Display":"Rechts"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Where do you see yourself on a scale of 1 to 5 on economic policy issues, with 1 on the left (support government intervention and social equality) and 5 on the right (support free competition and little government intervention)?","Choices":{"7":{"Display":"economic orientation"}},"Labels":{"1":{"Display":"Left"},"2":{"Display":"center"},"3":{"Display":"To the right"}}}},"NextAnswerId":4,"NextChoiceId":8,"QuestionDescription":"Wo sehen Sie sich in wirtschaftspolitischen Fragen auf einer Skala von 1 bis 5, wobei 1 links (un...","QuestionID":"QID16","QuestionText":"Wo sehen Sie sich in wirtschaftspolitischen Fragen auf einer Skala von 1 bis 5, wobei 1 links (unterst\u00fctze staatliche Eingriffe und soziale Gleichheit) und 5 rechts (unterst\u00fctze freien Wettbewerb und wenig staatliche Eingriffe) ist?","QuestionText_Unsafe":"On economic policy matters, where do you see yourself on a scale from 1 to 5, where 1 is Left and 5 is Right?","QuestionType":"Slider","Selector":"HSLIDER","Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}}}},{"SurveyID":"SV_6tyw6yr1mZZ0r2u","Element":"SQ","PrimaryAttribute":"QID28","SecondaryAttribute":"Wussten Sie vor dieser Umfrage, dass es eine Initiative \u201e1% gegen globale Armut!\u201c gibt?","TertiaryAttribute":null,"Payload":{"QuestionText":"Wussten Sie vor dieser Umfrage, dass es eine Initiative \u201e1% gegen globale Armut!\u201c gibt?","DataExportTag":"Q28","QuestionType":"MC","Selector":"SAVR","SubSelector":"TX","Configuration":{"QuestionDescriptionOption":"UseText"},"QuestionDescription":"Wussten Sie vor dieser Umfrage, dass es eine Initiative \u201e1% gegen globale Armut!\u201c gibt?","Choices":{"1":{"Display":"Ja, und ich habe die Initiative unterschrieben."},"2":{"Display":"Ja, aber ich habe die Initiative nicht unterschrieben."},"3":{"Display":"Nein."}},"ChoiceOrder":["1","2","3"],"Validation":{"Settings":{"ForceResponse":"ON","ForceResponseType":"ON","Type":"None"}},"Language":{"EN":{"QuestionText":"Before this survey, did you know that there is a \u201c1% Against Global Poverty!\u201d initiative?","Choices":{"1":{"Display":"Yes, and I signed the initiative."},"2":{"Display":"Yes, but I did not sign the initiative."},"3":{"Display":"no"}}}},"NextChoiceId":4,"NextAnswerId":1,"QuestionID":"QID28","DataVisibility":{"Private":false,"Hidden":false}}}]}